【保險佬殺父】紅白藍藏屍棄海 保險男借錢不遂殺父 早上逃高雄 晚返港自首

紅白藍藏屍棄海 保險男借錢不遂殺父 早上逃高雄 晚返港自首

【本報訊】華富邨對開海面前日發現的紅白藍尼龍袋藏屍案有驚人發展，警方經指模比對確認死者是65歲清潔工人黎金福，聯絡其任職保險業兒子時，發現對方人在台灣，有人更坦承因借錢不遂在屯門用切肉刀捅死父親，再電召客貨車將屍體運返華富邨舊居，至前日凌晨棄屍落海後，早上購買機票逃往高雄，並表示會即晚返港自首。疑兇離港12小時後，前晚深夜乘飛機抵港在機場入境被警方拘捕。
記者：梁瑞帆 鄭大康 張培生

遭兒子殺害的黎金福，任職清潔工人，育有一子一女，與家人原居華富邨，離婚後搬至屯門寶田邨一單位獨居；涉嫌弒父疑兇是黎的26歲兒子，他任職保險經紀，已婚，與妻子育有一初生孩子。消息稱，黎子有欠債紀錄，而父子分開居住多年，關係一般。

電召客貨車 屯門運屍到華富邨

案發本周二早上，黎子疑因債務纏身，獨自登門到父親居住單位，與父親商討借錢但遭到拒絕，父子為此起爭執，有人疑一時衝動，拿起一柄切肉刀，狂桶父親肩頸多刀，黎父右頸大動脈及喉嚨被刺穿，當場斃命。

有人在殺人之後脫光父親衣物，將屍體放入一個紅白藍大膠袋，再將袋放入一個大膠箱。經過一晚思量，有人得悉母親居住的華富邨華樂樓單位剛好無人，於是清理兇案現場，大前日早上召來一輛客貨車，將藏屍膠箱由屯門寶田邨運至香港仔華富邨舊居，其後再外出購買一個藍色旅行篋，將藏屍的紅白藍袋轉放篋中，並且在拉鏈處貼上牛皮膠紙封口。

前日凌晨時分，黎子趁夜深人靜，拖着藏屍的旅行篋到華富邨附近的瀑布灣公園棄屍入海。他在天光之後購買機票，乘飛機潛逃台灣，於中午飛抵高雄。

不料前日早上7時許，藏屍紅白藍膠袋已破篋而出，漂浮瀑布灣公園泳棚對開海面，有泳客發現大驚報警。警方撈起一具身高約1.52米的赤裸屍體調查，由於死者死去時間不久，屍身不至於腐爛，警方比對指紋後，迅速確認死者是黎金福，聯絡上黎的前妻及女兒，得悉黎與兒子曾因錢銀問題爭執，並發現其兒子已離境。

直至前日黃昏時分，警方終聯絡上身在台灣的黎子，他在電話中承認用切肉刀殺父，經勸說後又向警方承諾已購買即日返港的機票，黎子最終前晚11時許由高雄返抵香港，警方在機場以涉嫌謀殺將他拘捕，帶返警署扣查。

保險包唔包 ?

直至前日黃昏時分，警方終聯絡上身在台灣的黎子，他在電話中承認用切肉刀殺父，經勸說後又向警方承諾已購買即日返港的機票

啲保險狗點解可以咁撚廢

又話做保險好好搵，又幫到人，FB日日洗版，多謝公司，多謝團隊，一身正能量

做咩要借錢呀？

班柒頭身光頸靚, 要問個清潔阿伯借錢 無撚恥到呢

債務纏身

供車？
金撈？
西裝？

保險狗

利字當頭，老豆都可以隊冧

隻撈要供24個月
架車又要錢養

佢依行一定要裝身
窮撚咁去見客，係人都知你撈唔掂

香港仔紅白藍袋藏屍案，警方經深入調查後，揭發疑兇竟是死者的兒子，昨晚疑兇由台灣返港時即被拘捕。

涉弑父的姓黎疑兇(26歲)，已婚，妻子剛誕下嬰兒，一家三口居於港島區。黎任職保險經紀，在新公司上班2個多月。據了解，黎在港島南區一間中學讀書，根據學校網頁，他於中三及中五時，曾先後兩次獲得操行獎。

消息稱，黎於本周二涉弒父，至昨凌晨棄屍後立即離開香港，搭飛機逃到台灣高雄。同日上午，其父親的屍體被警方發現，重案探員聯絡上死者家人，得知黎已離港。據知，警方其後聯絡到疑犯，盤問期間有人對弒父一事直認不諱，探員動之以情，勸他返港自首，黎最終昨晚由台灣返港，入境時被拘捕。

《蘋果》今日聯絡到疑犯的妻子，對於丈夫被警方拘捕，她眼濕濕哽咽說：「你可以睇番新聞，因為我都搵唔到佢！」其間她亦透露並非與家翁同住。記者再追問她是否得知丈夫所犯何事，她只表示：「我都想了解，不如你搵番警察，唔好意思。」

佢老豆又窮又矮

生個係都逃離唔到窮矮

窮人咁精神仔咁大想頭學人做保險？

乞埋d窮親戚買幾百蚊保險仲要比人唱

有錢仔呢？

daddy主動手指罅漏d出來

買張單已經可以做MDRT

大前日早上召來一輛客貨車，將藏屍膠箱由屯門寶田邨運至香港仔華富邨舊居，其後再外出購買一個藍色旅行篋，將藏屍的紅白藍袋轉放篋中，並且在拉鏈處貼上牛皮膠紙封口。

哎屌, 公屋仔又有一個位畀人笑啦
條友平時肯定無睇新聞
用啲咁撚笨柒既方法 ...

又話保險好好搵既 ?

26歲
有老婆，有仔女
新入行
中學畢業

中學畢業就金融才俊，你將錢交比個中學畢業嘅MK，保你一世平安 come on

保險狗 地產狗 金融狗 電訊狗 無個好人

做依啲行業既人 , 個品格真係好極有限

連登仔偶像

隻保險佬個仔

將來都係又窮又矮啦

仲要佢老豆係殺人犯

佢呀爺比老豆殺左喎

呢d人希望佢正正經經做返社會廉價勞動力啦

仲以為佢老豆好有米
原來做清潔

健身狗呢

傳銷狗呢

唔係掛

佢自己有車就唔駛CALL 貨VAN運屍

外表光鮮

戶口都未必有五位數

買隻錶都要供
咁死撚左佢啦
利申、每隻都係full paid

載疑兇兼幫手搬膠箱
貨Van司機變相抬屍嘆倒楣

【本報訊】逆子弒父案中，疑兇將父親殺害後，電召客貨車將屍體由屯門運到華富邨，《蘋果》訪問到當日接載疑兇的客貨車司機黎先生。司機透露有人以搬家為由，於周二下午召喚客貨車，其後改至翌日上午搬運，司機更有份協助將藏屍的膠箱搬上車，至昨日驚悉該膠箱內是屍體，變相有份抬屍，大嘆倒楣。

「以為全部係書，好重」

黎司機透露，周二下午接獲一名姓黎客人定單，要求由屯門寶田邨往香港仔華富邨，客人於短訊中表示，需要大紙箱盛載舊屋的紅酒及書本，但其後更改預約延至翌日上午。當他駕車至寶田邨相約地點後，該名打扮斯文、身型瘦削的客人出現，借走其手推車上樓；客人返回時，手推車上有一白色膠箱，「我同佢一齊抬上車，但聽唔到入面有酒樽聲，我以為全部係書，個箱封實晒，好重，亦睇唔到入面有咩」。黎萬料不到，竟是協助殺人犯搬屍。

「唔好意思，噚日冇帶新屋鎖匙」，黎憶述當日客人甫上車便向他道歉，並表示搬到華富邨與未婚妻同住，黎形容對方於車上表現沒有異樣，「佢幾斯文，又唔大隻」。最終客貨車經西隧到達華富邨，連改期附加費及隧道費共420元，對方付上500元，不需找贖。落車後，客人再以手推車將膠箱運往華樂樓。

駕駛客貨車10多年的黎先生表示，昨日接獲警方來電，始得悉接載的客人是弒父兇徒，「點解咁都中？」但他表示不害怕，亦毋須拜神求心安，「又唔係我害佢，我都唔知㗎」，而警方已撿走手推車作證物。

另昨午2時許，大批警員繼續到泳棚調查案件，部份探員在岸邊搜索，警方亦派出水鬼隊到場蒐證。至下午約4時，26歲疑犯被黑布蒙頭，由警員押到現場岸邊重組案情。現場所見疑犯不時指向海邊，相信是向警員講述棄屍經過，其間因天氣轉冷海邊大風，警方向疑犯提供黑色毛氈包裹身體保暖。

泳客水照游：問心無愧

水鬼隊乘坐小艇出海，在離岸約30至40米位置下水搜證；約15分鐘後，警員在近岸約10米處海底撈獲一個藍色行李篋，於是將行李篋帶上岸調查。警方相信涉事行李篋是用作放置藏屍的紅白藍尼龍袋，發現篋上貼有多條牛皮膠紙，但打開後空空如也，不排除死者被棄屍後，海浪將行李篋沖開並與紅白藍袋分離，警員將行李篋撿走。

案件前日早上7時許被揭發，有泳客發現涉案紅白藍袋在華富泳棚對開海面載浮載沉，游近查看赫見死者頭部露出袋外，慌忙報警。泳棚昨晨如常有泳客游泳，不少泳客均表示不會感害怕，泳客謝先生直言：「問心無愧。」他稱會繼續來游泳。
■記者劉柏麟、李家傑

根本香港就隱藏左好多呢d西裝狗炸彈

aa9全部身家買套西裝加隻假撈

大部份都只係食老底上連登鳩叫人買樓

26歲就要坐一世, 爭人既錢可以唔使還了, 咩都未見識過咁就一世

Facebook成日show off

低學力窮撚就安守本分過返你d基層生活啦

幻想做保險發達

佢老豆都唔似有錢
借乜鬼

什麼財務自由 被動收入
成日掛響口邊
原來自己中學畢業，個女剛出世，就債務纏身

應該畫到好似

65-26=39

39歲，好心就咪生啦，九成傳統思想，死都要追個男丁。
而家生個男丁，26歲年後殺埋自己，何苦呢？

好心啦，窮就咪生仔啦

保險「TOP SALES」問後勤借2000大元都見過
有乜無可能?

自己債務纏身，都未上岸，
偏偏教你點樣靠被動收入，達到財務自由。

世上最荒謬，莫過於此

所屬既保險公司 係咪應該把握機遇
推出 家庭謀殺保險計劃 保障一下家庭每位成員 ?

正如 大把廢中 唔識管理公司 但就係叫自己管理層

一早話 華富邨陰氣重
幾乸勁的怨魂

大粒墨到而家都無事

但有逗留期限呢，到時又著草去邊？
同埋呢條友係保險狗

字都唔識 保險呀

屌你 我成日見d保險經紀成身荷里活名牌西裝花紋恤，名錶名車

返工又成日同董事總裁食$500起跳既午餐

返工又充滿正撚樣

假日成日影父母合照，話多謝佢地養育之恩

點解會咁架

喺台灣避得一陣得一陣
但返到腥港就同世界講再見

保險狗

屌你個仔做保險都要問個老豆做清潔工既借錢
借唔到就隊冧埋佢
痴撚線架

2015年港股大時代。
班保險佬又趁熱鬧，話而家係保險大時代。
2015年到而家2018年，都3年。
又話好好搵？點解債務纏身嘅？

2015年5月4日
港保險業步入大時代

保險

保險佬，利字當頭，有咩做唔出。做保險會斷六親。

未就係
台灣果邊到期就掟返你出去嫁喇

泰國呢？

窮又未必係最大原因
反而係家庭溝通有問題先會導致
邊有人預到生仔個仔會殺返自己
你咁講就有啲馬後炮

邊有可能自己自首話返黎香港
要呃佢返香港應該呃佢話捉到疑犯叫佢返香港認人
佢一落機就走唔甩啦

李氏夫婦
捉鬼用保鮮紙 打鬼用朱古力

兒子應盡孝心
請阿爸去台灣一齊「旅行」嘛

保險狗連自己老竇都唔放過

一定係炒股蝕晒成副身家

警：拿你自首返黎，個官會判輕你架
無腦mk：信你架啦

台灣失去左個機會同港共交換大粒墨過去受審

點解返黎？

其實，係台灣點解要返來自首？求各位解答

喺台灣無visa搵唔到野做無技能無飯開，遲早都要返香港

做黑工/買假護照囉,有無數辦法好過終生監禁
你真係唔識架wo

唔借錢點充大頭鬼做MDRT呃人 保險狗冇一個無辜

邊位巴打

百萬圓桌都要住公屋問個做清潔老豆借錢

保險狗唔係好鐘意話比人聽佢個行搵好多
要日日係fb哂命架咩
無錢咪搵多幾張單開囉保險狗

屈狗你話5月7號去完旅行番黎貼12M樓契，幾時先肯找數？

想知點解畀警察講2句就肯返嚟香港受

自首返黎判你輕d

屌真係睇咁多年港產片都重有人信

你敢唔敢成功?
其實都好撚慘下

謀殺判終身，條友咁都比人氹到，怪唔知得要做保險

你放心啦，哋地會幫你同個官講好說話

蠢撚過閪 明知暫時2邊都冇引渡條例
都重要夠膽死信警察講嘅嘢返返去

最多3 5 7年嘅姐 扣埋假唔駛幾年就出得返嚟㗎啦

係台灣逾期居留又咪比班台警mon撚住 一夠鐘的佢返香港

如果講殺父界俵俵者一定係周凱亮

咁寧願死都唔返香港受啦

周凱亮醒目幾撚多，相比之下依隻保險狗真係弱者級別

男人嚟講39歲生真係唔老。
個仔都26歲出嚟做野幾年啦，個仔唔生性又關佢咩事先

好大moral hazard 買咗就多個機會畀人隊冧

圖三同圖四中間既時間發生咗啲咩事

知道坐緊嗱嗱臨去台灣屌返打走地雞

周凱亮直情係殺父界既專業人士

宜家個個係香港犯法都走去台灣

保險狗一定唔識邊個東方創辦人

公屋仔學咩人做保險 見行內拎百萬圓桌既都中產出生 又有人脈 又有大陸客 成日返大陸簽保單 公屋仔打爆cool call電話 企街 都未必有客

仲有而加好撚多 港漂 又入埋呢行 班人自成一角 但找既生意唔少

full paid swatch ?

似係賭狗

個次序錯撚晒
請老豆去台灣殺佢，跟住返香港，咁先得架ma

保險狗真係死全家

佢留係台灣都冇意思 揸入台證俾人周到都係要返香港
就算匿埋生活 窮到老豆都要殺 有撚錢咩

年輕MK 遠勝 老MK

如果個年輕MK唔係衰碌女朋友張卡
依家日日大搖大擺都得

又有嘢畀台仔笑

又話保險好好搵

保險狗殺廢老父親，連登又贏

搞個喼都咁論盡

都去咗台灣，做咩仲返嚟自首

16年草兒咪去俾人3穴
咪又要俾人的返黎

梗係apple watch

成百個留言都未有人起底？

會唔會係幫老豆買重保險，受益人係個老婆同個初生仔

痴L線，累左老婆仔女一世

有無諗過當日結婚誓詞係咩？

老婆好慘，將下半生交俾你個仆街

有無人起到底？

問下某方向大報咪知

係 問老豆借錢，仲要老豆係做清潔工架喳 血汗錢都要借
保險狗仆街死啦

做保險做到24680 就好去死啦

有逗留期=要自動自覺番去
機械人咩

俾警察mon住仲on9
香港一大堆南亞無身份證

可能佢本身冷靜左落黎覺得自己應該要受到制裁呢

上次石屎藏屍案咁
有晒出入境紀錄，同台灣檢察處down聲有殺人犯潛逃台灣，台仔即刻同你搵出黎，再以不受歡迎人物的你返香港

想知佢南區咩學校

保險狗都有良心發現嘅一日？

走左都仲要返黎

如果有人投靠話唔定真係得
但你三唔識七錢又無

俾黑警9up多幾句就返歸